## Introduction

Le projet présent a été réalisé par l'agence web Useweb, qui travaille pour des entreprises locales ou nationales afin de réaliser des sites web et des extranets répondant à des cahiers des charges précis. L'application dont il est question ici est un extranet qui concerne **Télésécurité Loire Bretagne** et l'assureur **Groupama** qui n'en est pas à son premier projet avec l'agence web[^1].

Le premier projet en collaboration avec Groupama a été développé par l'ancien développeur technique senior[^2] de Useweb, Adrien BEAUDOUIN, quand le deuxième a été développée par moi-même en reprenant (sur demande de Groupama) les **mêmes technologies** afin de garder une **cohérence graphique** entre toutes les applications. C'est ainsi que le projet actuel vient se positionner avec des spécifications différentes, mais où la demande de cohérence graphique et technologique est explicite.

Contrairement aux applications précédentes, celle-ci ne concerne pas directement Groupama mais bien sa collaboration avec Télésécurité Loire Bretagne, appelée **TLB**. L'activité de TLB se centre sur l'**installation d'équipements de télésurveillance**, quand Groupama se charge de la partie **commerciale**, de la **relation client** et du **SAV**. Cette application a pour but d'améliorer la **communication entre ces deux acteurs** ainsi que d'améliorer le partage des informations et la sécurité.

Actuellement, la communication principale se fait par l'intermédiaire de **fichiers Excel** qui concernent les **clients** qui disposent d'**équipements** de télésurveillance chez eux, également les équipements eux-mêmes et leur **cycle de vie** (devis, éligibilité, installation, SAV...) et les personnes qui sont intervenues sur chacun de ces dossiers. Ce sont ces mêmes personnes qui utilisent ces fichiers : les *techniciens de TLB*, les *commerciaux* qui suivent l'avancement du projet et le SAV si nécessaire, les *apporteurs* qui amènent de nouveaux *clients* qui pourraient être intéressés par l'offre de télésurveillance, les *techniciens de Groupama* qui gèrent les clients au quotidien et les *administrateurs* qui peuvent intervenir en cas de situation imprévue.

Cela n'est pas sans poser plusieurs problèmes, comme la **consistance et la cohérence des données** qui sont saisies manuellement **sans validation** pour chaque personne qui intervient dans le processus. Il est également **difficile de suivre l'avancement** d'un projet, de savoir qui être chargé de quoi et de savoir qui a fait quoi. Enfin, il est difficile de savoir **qui a accès** à quelles informations et de savoir **si ces informations sont à jour**.

Et c'est bien l'aspect de la sécurité qui est ici très peu présent, **n'importe quel acteur peut venir modifier** des données, or il est nécessaire de **limiter la modification ou la seule lecture** de certaines données à des personnes précises. De plus, l'absence de vision d'ensemble avec un **tableau de bord** permettant de représenter le suivi actuel empêche toute projection et toute analyse des données.

Certains **acteurs externes** sont également dans le processus comme **Praxedo**, une plate-forme permettant aux techniciens de TLB de renseigner les informations sur l'installation de l'équipement, y compris la facturation et **Sage**, le logiciel de facturation de Groupama. Comme il est nécessaire de savoir quand l'équipe a été installé et par quel technicien, il serait intéressant de pouvoir récupérer ces informations depuis Praxedo et de les afficher dans l'application.

>Cela nous amène à la question suivante : **quels sont les enjeux et les contraintes liés à la mise en place d’une plateforme de regroupement et de visualisation de données exploitées par l’assureur Groupama ?**

Il sera d'abord question de l'analyse des **demandes précises** de l'assureur, des fonctionnalités demandées dans le **cahier des charges** et de leur **cohérence**, mais aussi de leur application d'un point de vue technique face aux contraintes qui sont liées au projet.

[^1]: La première application était un **extranet de gestion** de suivi d'indications (automobile, immobilier, camping-car) à des fins de suivi et statistiques. Et la deuxième, Groupama Box Habitat, est un **outil de réclamations** lié à des équipements installés par l'assureur.
[^2]: Le développeur technique senior, parfois écrit "Lead développeur", est comme son nom l’indique un développeur qui a le « lead », soit technique (on parlera alors plutôt de Lead Tech), soit d’une équipe de développeurs. (Source : Wikipédia)
